家用vm server intel or amd

Intel比較穩定
Amd同一價錢，效能相對高d

正評intel
負計amd

Amd

我係上年整咗部vm server, 用amd 2700 嚟砌。考慮到24長開就揀咗呢粒。

可以講俾你聽amd 行vm 唔太穩定。久唔久就會hang（係要hard boot 先著返果隻)。不過效能真心唔錯。唔計穩定性係幾好既選擇。

暫時黎AMD要真係用Server級別料先適合

OS唔同穩定性差好遠
Hyper-V試過係又快又穏定
ESXi就睇version
hand機就無既 不過速度唔太穩定
KVM就穩定地唔快

講緊AMD

用epyc3000系
又快又低tdp

epyc散買香港好似買唔到，巴打成部買？還是係外國訂 黎緊好似出epyc rome想砌部玩下

買到，上新強，全系列都有
epyc rome Q3先出

巴打塊板都係新強買？
見3000系加塊板最平都差唔多1000美金，諗緊緊好唔好買3600g算

買epyc 7000 series啦

3000系玩itx 低tcp SoC
主力比NAS firewall router用

7000系玩多PCIE lanes 雙cpu 多ram 多核

兩樣唔同用途

樓主，睇你 VM 係行咩 OS？

intel YES